{
    "question": "Bagaimana cara membuat gambar pada KAIN TEKSTIL ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "gambar biasa, pakek pensil. kalau catny, cat textil, carinya agk susah. susah bgt deh<br><br>gw jg d tugasin buat sepatu lukis, karna cat textilnya gk dapet jd gw pakek car arklirik",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "bisa disablon, bisa pakai wantek untuk mewarnainya tapi, biasanya yang ini buat teknik celup",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1suatu-usaha-untuk-mengomunikasikan-perasaan-dan-pikiran-secara-766",
            "question": "1.suatu usaha untuk mengomunikasikan perasaan dan pikiran secara visual kepada orang lain disebut?\"    2.objek manusia yang digambar dengan mendapatkan pegayaan bentuk merupakan ragam hias?\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menggambar<br>2. ragam hias figuratif",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-unisonoartikulasi-925",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan unisono,artikulasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "artikulasi adalah = cara pengucapan kata demi kata\u00a0yang baik dan jelas<br>unisono adalah = paduan suara dengan menggunakan satu suara",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong>unisono</strong> adalah bernyanyi dengan satu suara.\u00a0<span><strong>Artikulasi</strong> adalah cara pengucapan kata demi kata yang baik.<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-bentuk-produk-dan-fungsinya-karya-keramik-yg-terbuat-dar-716",
            "question": "Tuliskan bentuk produk dan fungsinya karya keramik yg terbuat dari tanah liat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gerabah, untuk menyimpan air",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "keramik : lantai<br>dandang : menyimpan sesuatu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-mengapresiasi-patung-dewi-saras-wati-959",
            "question": "Cara mengapresiasi patung dewi saras wati",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pameran tentang pantung dewi saras wati tersebut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "puisi-ciptaan-rendra-dong-121",
            "question": "Puisi ciptaan rendra dong",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sajak kenalan lamamu<br>sajak matahari<br>sajak orang kepanasan<br>sajak peperangan abimanyu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>sajak kenalan lamamu<br>sajak matahari<br>sajak orang kepanasan</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-latar-belakang-adanya-es-oyen-please-bantu-ya-983",
            "question": "Apa latar belakang adanya es oyen ??? please bantu ya.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Es oyen mulanya hanya sekadar dijual di pinggir jalan. Persisnya di kawasan Jalan Bungsu atau yang kini dikenal dengan Jalan Veteran Bandung. Kakek Ba Eti yang pertama kali menjajakan es sejak tahun 1950-an. Kala itu Es Oyen dijajakan dengan cara dipikul.\u00a0<br><br>Sebenarnya Es Oyen ini tak berbeda jauh dengan es campur lainnya. Es yang disajikan berisi kelapa muda, alpukat, dan susu. Dengan resep rahasia berupa racikan gulanya membuat Es Oyen lebih nikmat disantap. Resep rahasia ini pula yang membuat Es Oyen makin dikenal orang</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amatilah-sebuah-karya-seni-terapan-yang-terdapat-di-nusantara-ke-306",
            "question": "Amatilah sebuah karya seni terapan yang terdapat di nusantara, kemudian tuliskan apresiasimu atas karya tsb dg memerhatikan gagasan dan teknik yg digunakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\n<span>Teknik Karya Seni Terapan Nusantara seangat beragam. Banyak diantaranya yang sering kita dengar dan lihat di sekitar lingkungan kita. keunikan teknik dalam karya seni\u00a0 Nusantara, .</span></span>\n<span>\n<span>\na)Teknik Pahat adalah teknik mengurangi bahan sedikit demi sedikit dengan menggunakan alat pahat. Contohnya: pembuatan patung, relief, dan ukir</span></span>\u00a0<span><span><strong>b)</strong>\u00a0 Teknik Butsir adalah mengurangi dan menambah bahan hingga mendapat bentuk yang diinginkan. Contohnya: pembuatan keramik</span></span>\u00a0<span><span><strong>c)</strong>Teknik Sapuan adalah teknik membuat karya seni rupa dengan menyapukan kuas ke dalam karya. Contoh: pembuatan lukisan.</span></span>\n<span>\n<span>d) Teknik Cor adalah teknik\nmembuat karya seni dengan membuat cetakan dan kemudian dituangkan\nadonan berupa semen, gips, dan lain sebagainya sehingga menghasilkan\nbentuk yang diinginkan Contohnya: pembuatan patung.</span></span>\u00a0<span><span><strong>e) </strong>Teknik Las adalah teknik membuat karya seni dengan menggabungkan satu bahan dengan bahan yang lainnya.</span></span>\n<span>\n<span>f) Teknik Konstruksi adalah teknik menggabungkan / menyusun bahan satu dengan bahan yang lainnya. Misalnya rumah, candi dan bangunan lainnya.</span></span>\n<span>\n<span>g) Teknik Cetak adalah teknik menciptakan karya seni dengan membuat mal (cetakan) terlebih dahulu. Misalnya, pembuatan keramik atau patung.</span></span>\n<span>\n<span>H) Teknik Tatah\npada prinsipnya sama seperti teknik pahat, yaitu mengurangi bahan\nberupa batu, kayu, atau bahan yang lain, sehingga menghasilkan bahan\nbaru. Misalnya, pembuatan ukiran, relief, dan patung.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jenis-lagu-nusantara-dan-keronologi-tentang-semua-jenisnya-296",
            "question": "JENIS\" LAGU NUSANTARA DAN KERONOLOGI TENTANG SEMUA JENISNYA ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud dari keronologi semua jenisnya itu apa?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-pencipta-lagu-maju-tak-gentar-642",
            "question": "Siapa pencipta lagu maju tak gentar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penciptanya ialah Cornel Simanjuntak.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cornel Simanjuntak. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ajelaskan-hubungan-sumber-suara-manusia-dengan-sumber-suara-pada-570",
            "question": "a.Jelaskan hubungan sumber suara manusia dengan sumber suara pada instrumen musik, tehnik yang digunakan, dan mutu suara ketika bernyayi. b.Jelaskan keunikan alat musik pianika. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Tentu sangat berhubungan. Suara yang bagus dapat menyeimbangkan instrumen musik yang bagus pula. Lebih baik lagi, bila suaranya bagus dan sangat berkarakter.<br>b) Unik juga, karena pianika merupakan sejenis piano kecil yang dimainkan dengan satu tangan dan ditiup. Menurut saya, penggunaannya yang unik.<br>Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}